% \RequirePackage{luatex85}
\documentclass[%
               french,%
               coverwidth=$if(largeur)$$largeur$$else$121mm$endif$,%
               coverheight=$if(hauteur)$$hauteur$$else$181mm$endif$,%
               bleedwidth=$if(fondperdu)$$fondperdu$$else$5mm$endif$,%
               spinewidth=$if(dos)$$dos$$else$7mm$endif$,%
               10pt,%
               marklength=0mm,%
               markthick=0mm,%
               markcolor=red,%
%               grid,%
%               trimmed,%
              ]{bookcover}
\PassOptionsToPackage{x11names,dvipsnames,svgnames,luatex,hyperref,cmyk}{xcolor}

%% Décommenter si besoin d'un PDF/X
% \usepackage[x-302]{pdfx}
%   \pdfpageattr{/ArtBox   [0 0 0 0]
%                /CropBox  [0 0 0 0]
%                /BleedBox [0 0 0 0]
%                /TrimBox  [0 0 0 0]
%               }%
%% Et placer le code ci-dessous au-dessus du documentclass (en première ligne)
%% à compléter, notamment le profil couleur
% \begin{filecontents*}{\jobname.xmpdata}
% \Title{}
% \Author{}
% \Keywords{}
% \Publisher{}
% \pdfxSetCMYKcolorProfileDir{/usr/share/color/icc/colord/}
% \setCMYKcolorprofile{ISOcoated_v2_eci.icc}{}{}{}
% \end{filecontents*}

\usepackage{graphbox}
\usepackage{babel}
\frenchsetup{og=«,fg=»,UnicodeNoBreakSpaces=true,IndentFirst=false}
% \usepackage{polyglossia}
% \setmainlanguage{french}
\usepackage{fontspec}
$if(police)$
\usepackage$if(policeoptions)$[$policeoptions$]$endif${$police$}
$endif$
% \setmainfont{EB Garamond}
% \setsansfont{EB Garamond}
\usepackage[style=french]{csquotes}
\usepackage[hyphenation,lastparline,nosingleletter]{impnattypo}
% \usepackage[babel=true]{microtype}
\usepackage[babel=true,protrusion=true,expansion=false]{microtype}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{url}
\urlstyle{rm}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usepackage{randomwalk}
\usepackage{graphicx}

% Nouveau "component type" pour la "part" dos
\newbookcovercomponenttype{rotation}{
  % Pour corriger l'illusion d'optique du centrage du dos
  %\hspace*{-1mm}
  \rotatebox[origin=c]{90}
  {\begin{minipage}[t][\partwidth][c]{\partheight}
    %\begin{center}
      {#1}
    %\end{center}
  \end{minipage}}%
}

% Les parties de la couverture
% En plus de la partie graphique
% Nouvelle "part" pour le titre et l'auteur
\newbookcoverpart{titreauteur}{
  \setpartposx{\bleedwidth+\marklength+\coverwidth+\spinewidth+1cm}
  \setpartposy{\bleedwidth+\marklength+1.5cm}
  \setpartheight{3cm}
  \setpartwidth{\coverwidth-2.5cm}
}
% Nouvelle "part" pour le nom de la maison d'édition (ou de la fabrique DIY)
\newbookcoverpart{maison}{
  \setpartposx{\bleedwidth+\marklength+\coverwidth+\spinewidth+1cm}
  \setpartposy{\bleedwidth+\marklength+\coverheight-1.5cm}
  \setpartheight{1cm}
  \setpartwidth{\coverwidth-2.5cm}
}
% Nouvelle "part" pour l'image sur la couverture
\newbookcoverpart{couverturegraphique}{
  \setpartposx{\bleedwidth+\marklength+\coverwidth+\spinewidth+1cm}
  \setpartposy{\bleedwidth+\marklength+1cm}
  \setpartheight{3cm}
  \setpartwidth{3cm}
}

% Les parties de la quatrième
% Nouvelle "part" pour le code-barres
\newbookcoverpart{code-barres}{
  \setpartposx{\bleedwidth+\marklength+0.7cm}
  \setpartposy{\bleedwidth+\marklength+\coverheight-3.2cm}
  \setpartheight{4cm}
  \setpartwidth{4cm}
}
% Nouvelle "part" pour la description de la quatrième
\newbookcoverpart{descriptionquatrieme}{
  \setpartposx{\bleedwidth+\marklength+1cm}
  \setpartposy{\bleedwidth+\marklength+1cm}
  \setpartheight{\coverheight-5cm}
  %% Pour une quatrième plus sobre
  % \setpartwidth{\coverwidth-2cm}
  \setpartwidth{4.9cm}
}

\begin{document}

\begin{bookcover}

  % Les couleurs
  %\definecolor{gris}{RGB}{222,222,222}
  \definecolor{gris}{cmyk}{0,0,0,0.129}
  \definecolor{rouge}{cmyk}{0.02,0.99,0.97,0.10}
  %\bookcovercomponent{color}{code-barres}{color=gris}
  %\bookcovercomponent{color}{titre}{color=gris}
  %\bookcovercomponent{color}{descriptionquatrieme}{color=gris}
  %\bookcovercomponent{color}{abrupt-nom}{color=gris}
  % \bookcovercomponent{color}{bg whole}{color=gris}
  % \bookcovercomponent{color}{whole}{color=white}
  % \bookcovercomponent{color}{bg spine}{color=gris}
  \bookcovercomponent{color}{bg whole}{color=white}
  %% Couleur du texte (avec une couleur de fond
  % \bookcovercomponent{color}{bg whole}{color=rouge}
  % \color{white}

  % Couverture
  % Elément graphique de la couverture
  % (on peut le supprimer en commentant la partie ci-dessous)
  \bookcovercomponent{center}{front}{
    % Pour déplacer verticalement la place de l'élément graphique
    \vspace*{3cm}
    % Pour une couverture calligraphique
    \RaggedLeft\includegraphics[width=5cm]{gabarit/couverture.jpg}\hspace*{1.5cm}
    % % Une alternative
    % \RaggedLeft\includegraphics[width=5cm]{gabarit/marquetypographique.jpg}\hspace*{1.5cm}
    %
    % % Pour des gribouillis à la Cy Twombly
    % % Code de Jake on tex.stackechange.com
    % % source : https://tex.stackexchange.com/a/11683
    % % Modifier les valeurs 300 et 360, l'une ou l'autre, les deux
    % % Pour générer d'autres formes
    % % Vous pouvez copier plusieurs fois ce bookcovercomponent pour intensifier le dessin
    %    \begin{figure}
    %    \centering
    %    \resizebox{7cm}{7cm}{
    %        \pgfmathsetseed{2}
    %        \begin{tikzpicture}
    %        \draw [rounded corners] (0,0)
    %          \foreach \i in {1,...,300} {
    %            -- ++(rnd*360:rnd)
    %        };
    %        \end{tikzpicture}
    %    }
    %    \end{figure}
    %
    % % Pour d'autres formes générées automatiquement
    % % Insipiration : code de Guilherme Zanotelli on tex.stackechange.com
    % % source : https://tex.stackexchange.com/a/350388
    % % Ici une sorte de fleur
    %   \begin{tikzpicture}
    %   \draw plot[domain=0:350, smooth cycle] (\x:0.8+rnd*0.5);
    %   \draw plot[domain=0:350, smooth cycle] (\x:1.0+rnd*0.5);
    %   \draw plot[domain=0:350, smooth cycle] (\x:1.2+rnd*0.5);
    %   \draw plot[domain=0:350, smooth cycle] (\x:1.4+rnd*0.5);
    %   \draw plot[domain=0:350, smooth cycle] (\x:1.6+rnd*0.5);
    %   \draw plot[domain=0:350, smooth cycle] (\x:1.8+rnd*0.5);
    %   \draw plot[domain=0:350, smooth cycle] (\x:2.0+rnd*0.5);
    %   \draw[decoration={random steps, amplitude=2.0mm}, decorate] (0,0) circle (2.5);
    %   \draw[decoration={random steps, amplitude=4.0mm}, decorate] (0,0) circle (2.7);
    %   \draw[decoration={random steps, amplitude=3.0mm}, decorate] (0,0) circle (2.9);
    %   \draw[decoration={random steps, amplitude=1.5mm}, decorate] (0,0) circle (3.1);
    %   \draw[decoration={random steps, amplitude=1.5mm}, decorate] (0,0) circle (3.3);
    %   \draw[decoration={random steps, amplitude=1.5mm}, decorate] (0,0) circle (3.5);
    %   \draw[decoration={random steps, amplitude=1.5mm}, decorate] (0,0) circle (3.7);
    % \end{tikzpicture}
  }

  % Titre et auteur sur la couverture
  \bookcovercomponent{normal}{titreauteur}{
    {%
      \RaggedLeft
      \scshape\Huge $if(author)$$author$$endif$%
      \\[0.9cm]%
      \fontsize{40}{40}\selectfont $if(title)$$title$$endif$%

    }
  }

  % Le nom de la maison (Fabrique DIY) sur la couverture
  \bookcovercomponent{normal}{maison}{
    \LARGE
    \RaggedLeft
    {\scshape $if(publisher)$$publisher$$endif$}
  }

  % Quatrième
  % Description sur la quatrième
  \bookcovercomponent{normal}{descriptionquatrieme}{
    \large
    % \RaggedRight
    $if(descriptionquatrieme)$$descriptionquatrieme$$endif$

  $if(auteurquatrieme)$\vspace{\fill}\textit{$auteurquatrieme$}$endif$
  }

  % Code-barres
  \bookcovercomponent{normal}{code-barres}{
    \includegraphics{gabarit/code-barres.png}\\
    \fontsize{5.5pt}{5.5pt}\selectfont \hspace*{3mm}le livre est à 7 euros\\
    \fontsize{5.5pt}{5.5pt}\selectfont \hspace*{3mm}\url{https://lesitedevotreusinelivre.com}}

  % Dos
\bookcovercomponent{rotation}{spine}{
  \small
  \hspace*{1cm}
  {\scshape $if(publisher)$$publisher$$endif$ \hspace{\fill} $if(title)$$title$$endif$ \hspace{\fill} $if(author)$$author$$endif$}
  \hspace*{1cm}
}

\end{bookcover}

\end{document}
